# Работа с нагрузками

- [Создание нагрузки](#создание-нагрузки)
  - [addNodeForce](#addnodeforce)
  - [addNodeMoment](#addnodemoment)
  - [addDistributedForce](#adddistributedforce)
  - [addSeismicBySP](#addseismicbysp)
  - [addSeismicBySpectrum](#addseismicbyspectrum)
- [Получение информации о нагрузке](#получение-информации-о-нагрузке)
  - [listLoads](#listloads)
  - [getLoad](#getload)
- [Редактирование нагрузки](#создание-нагрузки)
  - [setName](#setname)
  - [editLoad](#editload)
  - [deleteLoad](#deleteload)

## Создание нагрузки

### addNodeForce

```python
addNodeForce(
  loadCaseId: int,
  nodes: list[int],
  value: ForceValue,
) -> int
```

#### Описание

Функция добавляет узловую силу в указанное загружение.

#### Параметры

- loadCaseId (int): Индекс загружения,
к которому нужно добавить узловую силу.
- nodes (list[int]): Список индексов узлов,
на которые будет действовать узловая сила.
- value (ForceValue): Значение узловой силы,
заданное объектом типа `ForceValue`.

#### Возвращаемое значение

- int: Индекс созданной нагрузки.

### addNodeMoment

```python
addNodeMoment(
  loadCaseId: int,
  nodes: list[int],
  value: MomentValue,
) -> int
```

#### Описание

Функция добавляет момент в указанное загружение.

#### Параметры

- loadCaseId (int): Индекс загружения, к которому нужно добавить момент.
- nodes (list[int]): Список индексов узлов, на которые будет действовать момент.
- value (MomentValue): Значение момента, заданное объектом типа `MomentValue`.

#### Возвращаемое значение

- int: Индекс созданной нагрузки.

### addDistributedForce

```python
addDistributedForce(
  loadCaseId: int,
  rods: list[int],
  value: DistributedForceValue,
) -> int
```

#### Описание

Функция добавляет распределенную силу в указанное загружение.

#### Параметры

- loadCaseId (int): Индекс загружения,
к которому нужно добавить распределенную силу.
- rods (list[int]): Список индексов стержней,
на которые будет действовать распределенная сила.
value (DistributedForceValue): Значение распределенной силы,
заданное объектом типа `DistributedForceValue`.

#### Возвращаемое значение

- int: Индекс созданной нагрузки.

### addSeismicBySP

```python
addSeismicBySP(
  dynamicLoadCaseId: int,
  properties: SeismicSPProperties,
) -> int
```

#### Описание

Функция добавляет сейсмическую нагрузку по СП в указанное динамическое загружение.

#### Параметры

- dynamicLoadCaseId (int):
Индекс динамического загружения, к которому нужно добавить сейсмическую нагрузку.
- properties (SeismicSPProperties): Параметры сейсмической нагрузки,
заданные объектом типа `SeismicSPProperties`

#### Возвращаемое значение

- int: Индекс созданной нагрузки.

### addSeismicBySpectrum

```python
addSeismicBySpectrum(
  dynamicLoadCaseId: int,
  spectrum: tuple[list[float], list[float]],
) -> int
```

#### Описание

Функция добавляет сейсмическую нагрузку, заданную спектром ответа,
в указанное динамическое загружение.

#### Параметры

- dynamicLoadCaseId (int):
Индекс динамического загружения,
к которому нужно добавить сейсмическую нагрузку.
- spectrum (tuple[list[float], list[float]]):
Спектр ответа, представленный в виде кортежа, содержащего два списка:
первый список содержит значения частот, второй список содержит значения ускорений.

#### Возвращаемое значение

- int: Индекс созданной нагрузки.

## Получение информации о нагрузке

### listLoads

```python
listLoads(
  loadCaseId: int,
) -> list[int]
```

#### Описание

Функция возвращает список индексов всех нагрузок, принадлежащих указанному загружению.

#### Параметры

- loadCaseId (int): Индекс загружения, для которого нужно получить список нагрузок.

#### Возвращаемое значение

- list[int]: Список индексов нагрузок.

### getLoad

```python
getLoad(
  loadId: int,
) -> Load
```

#### Описание

Функция возвращает информацию о нагрузке с указанным индексом.

#### Параметры

- loadId (int): Индекс нагрузки, для которой нужно получить информацию.

#### Возвращаемое значение

- Load: Объект типа `Load`, содержащий информацию о нагрузке.

## Редактирование нагрузки

### setName

```python
setName(
  loadId: int,
  name: str,
) -> None
```

#### Описание

Функция изменяет имя нагрузки с указанным индексом.

#### Параметры

- loadId (int): Индекс нагрузки, для которой нужно изменить имя.
- name (str): Новое имя нагрузки.

### editLoad

```python
editLoad(
  loadId: int,
  newObjects: list[int] | None,
  newValue: LoadValue | None,
) -> None
```

#### Описание

Функция редактирует нагрузку с указанным индексом.
Можно изменить список объектов, на которые действует нагрузка, и/или значение нагрузки.
Если необходимо изменить только один из этих параметров,
можно передать `None` в качестве значения другого параметра.

#### Параметры

- loadId (int): Индекс нагрузки, которую нужно отредактировать.
- newObjects (list[int] | None): Новый список индексов объектов,
на которые будет действовать нагрузка, или `None`,
если список объектов не нужно изменять.
- newValue (LoadValue | None): Новое значение нагрузки,
заданное объектом типа `LoadValue`, или `None`,
если значение нагрузки не нужно изменять.

### deleteLoad

```python
deleteLoad(
  loadId: int,
) -> None
```

#### Описание

Функция удаляет нагрузку с указанным индексом.

#### Параметры

- loadId (int): Индекс нагрузки, которую нужно удалить.
